<resources>
    <string name="app_name">My AppCuentos</string>
    <!-- TODO: Remove or change this placeholder text -->
    <string name="hello_blank_fragment">Hello blank fragment</string>

    <string name="pinocho">
        Érase una vez un anciano carpintero llamado Gepeto que era muy feliz
        haciendo juguetes de madera para los niños de su pueblo.

        Un día, hizo una marioneta de una madera de pino muy especial y decidió
        llamarla Pinocho. En la noche, un hada azul llegó al taller del anciano carpintero:

        —Buen Gepeto —dijo mientras el anciano dormía—, has hecho a los demás tan felices,
        que mereces que tu deseo de ser padre se haga realidad. Sonriendo, el hada azul
        tocó la marioneta con su varita mágica:


    </string>

    <string name="caperucita">
    Un día la abuela de Caperucita, que vivía en el bosque, enfermó y la madre de Caperucita le pidió que le llevara una cesta con una torta y un tarro de mantequilla. Caperucita aceptó encantada.

    - Ten mucho cuidado Caperucita, y no te entretengas en el bosque.
    - ¡Sí mamá!
        La niña caminaba tranquilamente por el bosque cuando el lobo la vio y se acercó a ella.

    - ¿Dónde vas Caperucita?
    - A casa de mi abuelita a llevarle esta cesta con una torta y mantequilla.
    - Yo también quería ir a verla…. así que, ¿por qué no hacemos una carrera? Tú ve por ese camino de aquí que yo iré por este otro.
    - ¡Vale!




    </string>

    <string name="Doctora_Dibujos">
    Mientras esperaba, Tita se enteró de que el Doctor Dibujos era el mejor
        cirujano del mundo, capaz de arreglar cualquier dibujo, aunque estuviera hecho por niños muy pequeños. Cada noche revisaba los nuevos dibujos y luego operaba a cuantos podía. Pero eran tantos que muchos tenían que seguir viviendo con sus fallos en la zona de los imperfectos, un lugar tremendamente triste.

    - ¡Mirad! - gritó alguien - ¡Una Doctora Dibujos!

     En un instante se montó un gran revuelo en torno a Tita. 
        Cuando se quiso dar cuenta, ya estaba en la consulta del Doctor Dibujos.

        
    </string>
    
    <string name="Las_arrugas">

        A Bárbara se le abrieron los ojos como si hubiera descubierto un tesoro,
        y así los mantuvo mientras el abuelo le enseñaba la arruga en la que
        guardaba el día que aprendió que era mejor perdonar que guardar rencor,
        o aquella otra que decía que escuchar era mejor que hablar, esa otra enorme
        que mostraba que es más importante dar que recibir o una muy escondida que
        decía que no había nada mejor que pasar el tiempo con los niños...

        Desde aquel día, a Bárbara su abuelo le parecía cada día más guapo, y con
        cada arruga que aparecía en su rostro, la niña acudía corriendo para ver 
        qué nueva lección había aprendido. Hasta que en una de aquellas charlas, 
        fue su abuelo quien descubrió una pequeña arruga en el cuello de la niña:


    </string>
    
    <string name="rosa">

    Por ello pasó los pocos días que fue flor hasta que empezó a marchitarse
sin saber que a su alrededor todos estaban pendientes de ella y de su
perfección: su perfume, la suavidad de sus pétalos, su armonía. No se daba
cuenta de que todo el que la veía tenia elogios hacia ella.
Las malas hierbas que la envolvían estaban fascinadas con su belleza y
vivían hechizadas por su aroma y elegancia.

Un día de mucho sol y calor, una muchacha paseaba por el jardín pensando
cuántas cosas bonitas nos regala la madre tierra, cuando de pronto vio una
rosa blanca en una parte olvidada del jardín, que empezaba a marchitarse.

–Hace días que no llueve, pensó – si se queda aquí mañana ya estará
mustia. La llevaré a casa y la pondré en aquel jarrón tan bonito que me
regalaron.



    </string>
</resources>